\chapter{Atributos de Qualidade e Táticas}
\label{sec-atributos}

Na Tabela~\ref{tabela-atributos} são listados os atributos de qualidade considerados neste projeto, com uma indicação se os mesmos são condutores da arquitetura ou não e as táticas a serem utilizadas para tratá-los.


\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3.0cm}|p{2cm}|p{1.9cm}|p{8.4cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Categoria & Requisitos Não Funcionais & Condutor da Arquitetura & Tática \\\hline 
 		 
 		
 		Portabilidade & RNF-1 & Sim  & 1- A camada de lógica de negócio deve ser organizada segundo o padrão Camada de Serviço. \\
 		  		
 		
 		{} & {} & {} & 2- Utilizar uma linguagem que seja compatível com os principais navegadores do mercado. \\ \hline  
 		  
 		Manutenibilidade & RNF-6 & Sim & 1- Organizar a arquitetura da ferramenta segundo uma combinação de camadas e partições.\\
 		
 		{} & {} & {} & 2- A camada de gerência de dados deve ser organizada segundo o padrão DAO. \\ \hline
 		                             
		Facilidade de Aprendizado, Facilidade de Operação & RNF-2, RNF-5 & Sim  & Prover ao usuário a capacidade de entrar com comandos que permitam operar o sistema de modo mais amigáveis. Para tal, as interfaces do sistema devem permitir, sempre que possível, a entrada por meio de seleção ao invés da digitação de campos. \\\hline
		
		
		Confiabilidade  & RNF-3 & Sim  & Sempre que o usuário efetuar o \textit{upload} de um novo currículo, o sistema irá limpar todas as informações armazenadas e atualizar com as extraídas do mesmo, evitando assim qualquer tipo de inconsistência. \\\hline
		
		Reusabilidade & RNF-4 & Sim  & Reutilizar componentes e \textit{frameworks} existentes. No caso, foi reutilizado o nemo-utils. Quando não houver componentes disponíveis e houver potencial para reúso, devem-se desenvolver novos componentes para reúso. \\\hline  
 		 
		                              
	\end{tabular}
	\caption{Atributos de Qualidade e Táticas Utilizadas}	
	\label{tabela-atributos}
\end{table}
